<!-- @format -->

1. Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript. - AJAX один из подходов к разработке пользовательских веб-ресурсов, который осуществляет взаимодействие с сервером без необходимости перезагрузки страницы, благодаря чему веб-ресурс работает более плавно и быстро.
